![Build Status](https://gitlab.com/pages/gitbook/badges/master/build.svg)

# [郝柏村非官方言论集](https://hbc1919.gitlab.io)

> 郝柏村（1919年8月8日－），字伯春，中華民國陸軍一級上將退役，江蘇省鹽城縣（今鹽城市）郝榮村人，曾獲頒卿云勋章、青天白日勳章、雲麾勳章與虎字榮譽旗，陸軍官校12期砲兵科畢業，於八年抗戰時擔任基層官兵、金門八二三砲戰時擔任最前線之砲兵指揮官，曾赴美國陸軍指揮參謀學院深造，為中華民國國軍留美將領之一，也是中華民國國軍在位最久的參謀總長，退伍後歷任國防部部長、行政院院長，曾參選第九屆中華民國副總統。是繼陳誠以後，第二位曾任參謀總長的行政院院長。前臺北市市長郝龍斌為其長子。

> 郝以反共急先鋒自居，支持三民主义統一中国，近年在台灣倡導一個中國的論點，且多次參加中國大陸官方活動，並曾大唱《义勇军进行曲》而引發爭議。他反对中华人民共和国的合法性，并呼籲中共承認國民政府抗戰的領導地位。2017年，以98歲高齡信仰基督教，12月31日洗禮。 

[维基百科](https://zh.wikipedia.org/zh/%E9%83%9D%E6%9F%8F%E6%9D%91)

## 抗战史及两岸论述专访YouTube视频
* [专访前中华民国行政院长郝柏村](https://www.youtube.com/watch?v=mtYzo1bwG7Y)， 美国之音中文网，2015-10-1
* [海峡论谈:专访郝柏村 缅怀抗战历史](https://www.youtube.com/watch?v=uw0Vxsl4XYY), 美国之音中文网， 2016-9-25
* [海峡论谈:专访郝柏村 展望两岸未来](https://www.youtube.com/watch?v=Nj2aqkIXlP4), 美国之音中文网， 2016-9-25
* [海峡论谈:专访郝柏村 (完整版)](https://www.youtube.com/watch?v=rVr9gZsGn5g), 美国之音中文网， 2016-9-25
* [郝柏村專訪一：兩岸民間應多辦抗戰紀念活動](https://www.youtube.com/watch?v=KrktrdEcHUI), BBC News 中文, 2015-7-2
* [郝柏村專訪二：台灣抗戰時受到空襲很正常](https://www.youtube.com/watch?v=hAivmKxWD7A), BBC News 中文, 2015-7-2
* [郝柏村專訪三：稱國共一起領導抗戰有欠公道](https://www.youtube.com/watch?v=29VadiLPsjo), BBC News 中文, 2015-7-2
* [郝柏村專訪全部文字記錄](https://www.bbc.com/zhongwen/simp/indepth/2015/07/150702_hao_intv_script_for_yt), BBC News 中文, 2015-7-2
* [【央廣】專訪郝柏村解讀蔣中正日記（93分鐘完整版，）](https://www.youtube.com/watch?v=YP-XrUdI62o), 2011-7-27
* [郝柏村紐約談對日抗戰真相(全文)](https://www.youtube.com/watch?v=_ILFOHPZnB4), [抗日战史 郝伯村发言](https://www.youtube.com/watch?v=l5xNxnASUTk), 纽约法拉盛, 2016-9-23 
* [华盛顿手记·专访郝柏村: 抗战真相与统一理念(1) 英苏两国效法中国抗击纳粹](https://www.youtube.com/watch?v=N6EXqPxQg6Q), 自由亚洲电台， 2016-10-6
* [华盛顿手记·专访郝柏村: 抗战真相与统一理念(2) 蒋中正的信念与性格](https://www.youtube.com/watch?v=d_gAfzBwqCE), 自由亚洲电台， 2016-10-6
* [华盛顿手记·专访郝柏村: 抗战真相与统一理念(3) 国民党的统一理念](https://www.youtube.com/watch?v=70tGhh2K4u8), 自由亚洲电台， 2016-10-6
* [华盛顿手记·专访郝柏村: 抗战真相与统一理念(4) 谁统战谁？](https://www.youtube.com/watch?v=m8OY3fYsLl8), 自由亚洲电台， 2016-10-6
* [方軍採訪郝柏村談抗日戰爭](https://www.youtube.com/watch?v=dOYBkPARkQ8), 口述台湾老兵， 2016-10-8
* 少康戰情室 20141119 [152_1](https://www.youtube.com/watch?v=7dzos8auXWY), [152_2](https://www.youtube.com/watch?v=ML2SELn_rWQ), [152_3](https://www.youtube.com/watch?v=KnICGkGyU24), [152_4](https://www.youtube.com/watch?v=JD3elK7K-z8), TVBS DMDD, 2014-11-19
* [專訪／郝柏村：打不垮的軍隊 會被罵垮-udn tv](https://www.youtube.com/watch?v=jGn6HYytvP0), UDN TV, 2013-8-9
* 0513聚焦2.0》郝柏村 郝龍斌 [PART1](https://www.youtube.com/watch?v=aFJmbKIYwnI), [PART2](https://www.youtube.com/watch?v=Z48e3mWPS54), 2017-5-14
* [四端紅人會 戰爭離合多少故事 前行政院院長 郝柏村(20171209)](https://www.youtube.com/watch?v=2fiSWHWPu7M), 2017-12-09

## 著作
* 《無愧》
* 《郝總長日記中的經國先生晚年》
* 《八年參謀總長日記》
* 《郝柏村解讀蔣公日記一九四五～一九四九》
* 《郝柏村解讀蔣公八年抗戰日記一九三七～一九四五》
* 《郝柏村重返抗日戰場》


## 相关视频
* [【海峡论谈】专访前台湾国防部副部长林中斌谈印太局势与美中台关系](https://www.youtube.com/watch?v=hGL2l2QHSA8), 2018-7-1
* [【海峡论谈】专访亲民党主席宋楚瑜](https://www.youtube.com/watch?v=dgNizfSdsC0), 2019-3-17
* [【海峡论谈】专访前台湾总统马英九](https://www.youtube.com/watch?v=QnxMwx5EMA4), 2019-2-24 
* [【海峡论谈】专访高雄市长韩国瑜](https://www.youtube.com/watch?v=n0P9GikKz6I), 2019-2-3



## 资料库
* [郝柏村 行政院数位影音资料馆（台）](https://video.ey.gov.tw/?eyp=archive&ccid=2&cid=2010000&eid=2012500&ptype=list&title=%E9%83%9D%E6%9F%8F%E6%9D%91)
* [郝柏村 天下文化](https://bookzone.cwgv.com.tw/authors/details/404)

---
更新日期 2019-4-14
